[
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel traité, signé en 1763, met fin à la guerre de 7 ans ?",
      "answer": "Traité de Paris",
      "thematic": "Histoire",
      "subThematic": "Guerres",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel pays d’Afrique obtint son indépendance en 1993 ?",
      "answer": "L’Érythrée",
      "thematic": "Géographie",
      "subThematic": "Afrique",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quel homme politique portugais est président de la Commission européenne depuis 2004 ?",
      "answer": "José Manuel Durão Barroso",
      "thematic": "Politique",
      "subThematic": "Union européenne",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel homme politique est le premier amérindien élu à la tête de la Bolivie ?",
      "answer": "Evo Morales",
      "thematic": "Politique",
      "subThematic": "Bolivie",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Le 21 avril 2002, Jean-Marie Le Pen accédait au second tour de l’élection présidentielle française, inquiétant ainsi une bonne partie du pays. Battu du même coup, quel homme a tout de suite annoncé qu’il se retirait de la vie politique ?",
      "answer": "Lionel Jospin",
      "thematic": "Politique",
      "subThematic": "France",
      "level": "Moyen",
      "points": 10,
      "times": 20
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Dans quel célèbre discours prononcé le 5 Mars 1946, Churchill dénonçait l’attitude de Staline en affirmant que “ de Stettin, dans la Baltique, à Trieste dans l'Adriatique, un rideau de fer est descendu à travers le continent“ ?",
        "answer": "Discours de Fulton",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre froide",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Combien de présidents américains ont été au pouvoir durant la guerre froide ?",
        "answer": "8 (Truman, Eisenhower, Kennedy, Johnson, Nixon, Ford, Carter et Reagan)",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre froide",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Donnez les noms et prénoms des deux signataires des accords SALT II ?",
        "answer": "Jimmy Carter et Léonid Brejnev",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre froide",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Quelle est la première grande défaite de Staline dans la guerre froide ?",
        "answer": "Blocus de Berlin (qui échoua à cause du pont aérien)",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre froide",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Qui ordonna en 1961 la construction du mur de Berlin ?",
        "answer": "Nikita Krouchtchev",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Guerre froide",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "De quelle nationalité est l’actuelle Miss Univers 2011 ?",
        "answer": "Angola",
        "thematic": "Culture",
        "subThematic": "Miss Univers",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Quel club de NBA est actuellement la propriété de Michael Jordan ?",
        "answer": "Charlotte Bobcats",
        "thematic": "Sport",
        "subThematic": "Basket-ball",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Quand a eu lieu le séisme à Haïti ?",
        "answer": "12 Janvier 2010",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Amérique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Qui était Directeur du contre terrorisme aux USA au moment des attentats du 11 Septembre 2001 ?",
        "answer": "Richard Clark",
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "États-Unis",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Quel socialiste a été élu président de l’Uruguay en octobre 2004, devenant ainsi le premier politicien de gauche à gouverner ce pays ?",
        "answer": "Tabaré Vázquez",
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "Uruguay",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Quel homme politique tchèque est le leader du « printemps de Prague » en 1968 ?",
        "answer": "Alexander Dubček",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Europe de l'Est",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Quelle reine d’Angleterre fut la dernière de la lignée des Tudors ?",
        "answer": "Elizabeth Ier",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Angleterre",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Quel était le surnom du général et dictateur espagnol Franco ?",
        "answer": "Caudillo",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Espagne",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Comment s’appelait la mère d’Hitler ?",
        "answer": "Clara Pötzl",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Allemagne",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Sous quel nom désigne-t-on le pillage des magasins et synagogues juifs organisés par Goebbels le 10 novembre 1938 ?",
        "answer": "La nuit de cristal",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Shoah",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Sous quel nom désigne-t-on le pillage des magasins et synagogues juifs organisés par Goebbels le 10 novembre 1938 ?",
        "answer": "La nuit de cristal",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Shoah",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Quel nom a-t-on donné à l’exécution des chefs SA ordonnée par Hitler le 1er Juillet 1934 ?",
        "answer": "La nuit des longs couteaux",
        "thematic": "Histoire",
        "subThematic": "Troisième Reich",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Quel est le nom du plus haut sommet de l'Himalaya ?",
        "answer": "Le mont Everest",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Montagnes",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Quel est le nom du fleuve le plus long du monde ?",
        "answer": "Le Nil",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Rivières",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Quel est le nom de la capitale de la France ?",
        "answer": "Paris",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Quel est le nom du président actuel des États-Unis ?",
        "answer": "Joe Biden",
        "thematic": "Politique",
        "subThematic": "États-Unis",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Quel est le nom du premier homme à avoir marché sur la Lune ?",
        "answer": "Neil Armstrong",
        "thematic": "Science",
        "subThematic": "Astronomie",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "Quel est le nom de la formule chimique de l'eau ?",
        "answer": "H2O",
        "thematic": "Science",
        "subThematic": "Chimie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "Quel est le nom de la capitale de la Chine ?",
        "answer": "Pékin",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Villes",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Quel est le nom du fleuve le plus long d'Afrique ?",
        "answer": "Le Nil",
        "thematic": "Géographie",
        "subThematic": "Rivières",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      }
  ]
  